李宇軒等 12 港青據報乘快艇赴台被截獲「送中」 中國海警公佈攔截地點處中國領海外「毗連區」

12 名香港青年據報由本港坐快艇往台灣高雄時，遭中國海警截獲，當中包括早前被警方以國安法拘捕的「香港故事」成員李宇軒。從海警微博提供的經緯度坐標顯示，快艇被攔截時已駛離中國領海，但仍在根據《國際海洋法公約》訂出、中國可執法控制的毗連區。

中國海警隸屬武警總部，根據其官方微博昨天 ( 26 日）公告，指「廣東海警局在粵港東南方向我管轄海域內（21°54'00''N，114°53'00''E ），查獲涉嫌非法越境的快艇 1 艘」。

根據該微博內其他帖文，如屬中國領海範圍，海警都會說明是「領海」，但今次的帖文未有提及「領海」二字，僅稱該處為「管轄海域」。

梁啟智：事發地點已屬毗連區

熟悉地理的時事評論員梁啟智指，快艇被截獲位置已離開中國領海基線，亦離開中國領海海域，但進入了「毗連區」。

根據《聯合國海洋法公約》，每一國家有權確定其領海的寬度，以領海基線向外不得超過 12 海里為限。領海外為「毗連區」，根據《公約》第 33 條，各國可在毗連其領海的「毗連區」區域內，行使防止在其領土或領海內違犯海關、財政、移民或衛生的法律和規章；以及懲治其領土或領海內違犯上述法律和規章的行為。而毗連區的範圍，從測算領海寬度的基線量起，不得超過 24 海里。

梁啟智指，中國海警截停快艇的位置，距離基線不足 17 海浬，已離開中國領海，但在毗連區內。而根據 1992 年通過的《中華人民共和國領海及毗連區法》第 13 條，中國有權在毗連區內，為防止和懲處在其陸地領土、內水或者領海內違反有關安全、海關、財政、衛生或者入境出境管理的法律、法規的行為行使管制權。

大家一齊上 twitter RT RT link 係裏面
推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文

#124 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

求pin

「根據國際海洋法公約」喎
支那從來唔遵守國際法，而家又學人講國際法
國際人權公約你違反左幾多野？

推

有冇人認到呢度邊度黎
【有片】支那01︰支那海盜阻截義士出海

應該公開處決
學習鄧小平: 殺200人保20年和平!
香港只需20人